我係一個元朗人，尋日死城有啲嘢想講

經過721元朗恐襲，尋日新界各地一片蕭條、風聲鶴唳、人人自危，特別係元朗、屯門、荃灣嘅各大商場商舖都相繼落閘（喺元朗就連政府建築物都關門大吉）。有朋友甚至形容尋日奶實際上嘅分區戒嚴，只係實施嘅唔係視「一國兩制」為「至關重要」嘅政府，而係唔知是否存在嘅黑社會威脅。

事實上，尋晚唔係好見到有關元朗嘅新聞，我亦都相信尋日元朗係冇事發生。尋日喺睡夢中思素，所謂恐怖主義， 其究竟目的，乃係在於散播恐懼。當民眾因為恐怖襲擊而恐懼，唔敢life as usual，唔敢business as usual， 其實就正中恐怖分子下懷，而尋日元朗作為死城，正正就體現左呢點。尋晚因為恐懼唔敢返元朗，事後孔明咁睇返，其實真係幾戇鳩。

唔理尋日嘅各種訊息係刻意製造恐慌嘅假新聞
，抑或真係好似江湖傳聞咁仲傾緊數（未亦都好難fact check，大家自己判斷係唔係信納），我哋唔應該屈服於施暴者嘅淫威。無論你係準備光復元朗，抑或只係想安樂樂咁生活，面對literally 嘅白色恐怖，其實最重要嘅係life as usual，business as usual。

當然人身安全始終至關重要（除非你係嗰個只係識譴責人哋塗污中國國徽嘅柒婆），但係我哋冇理由恐懼。

天佑元朗

何謂燒到埋身咪ed
唔比佢地體驗切身既恐懼
佢地都仲可以繼續活係平行世界
家下係睇緊狼來了既效果幾時消散